{
	"array": [
		{
			"question": "Кто написал 'Войну и мир'?",
			"answer": "Толстой"
		},
		{
			"question": "Океан в котором находится Мадагаскар?",
			"answer": "Индийский"
		},
		{
			"question": "Какая планета самая большая в Солнечной системе?",
			"answer": "Юпитер"
		},
		{
			"question": "Кто был первым президентом США?",
			"answer": "Вашингтон"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Колизей?",
			"answer": "Рим"
		},		
		{
			"question": "В какой стране находится гора Фудзи?",
			"answer": "Япония"
		},
		{
			"question": "Какая самая длинная река в мире?",
			"answer": "Амазонка"
		},
		{
			"question": "Какой химический элемент обозначается символом 'O'?",
			"answer": "Кислород"
		},
		{
			"question": "Какая страна подарила Статую Свободы США?",
			"answer": "Франция"
		},
		{
			"question": "Кто автор картины 'Мона Лиза'?",
			"answer": "ДаВинчи"
		},		
		{
			"question": "Какая самая маленькая страна в мире?",
			"answer": "Ватикан"
		},
		{
			"question": "Кто является создателем теории относительности?",
			"answer": "Эйнштейн"
		},		
		{
			"question": "Кто написал 'Гарри Поттера'?",
			"answer": "Роулинг"
		},
		{
			"question": "Какая самая высокая гора в мире?",
			"answer": "Эверест"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Пизанская башня?",
			"answer": "Пиза"
		},
		{
			"question": "Какой химический элемент обозначается символом 'H'?",
			"answer": "Водород"
		},
		{
			"question": "Кто является автором 'Гамлета'?",
			"answer": "Шекспир"
		},
		{
			"question": "Какая страна самая большая по площади?",
			"answer": "Россия"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Канады?",
			"answer": "Оттава"
		},
		{
			"question": "Какой химический элемент обозначается символом 'Fe'?",
			"answer": "Железо"
		},		
		{
			"question": "Какая планета ближе всего к Солнцу?",
			"answer": "Меркурий"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Испании?",
			"answer": "Мадрид"
		},
		{
			"question": "В какой стране находится пустыня Сахара?",
			"answer": "Египет"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Анну Каренину'?",
			"answer": "Толстой"
		},
		{
			"question": "Какой химический элемент обозначается символом 'Na'?",
			"answer": "Натрий"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Италии?",
			"answer": "Рим"
		},
		{
			"question": "Какая страна первой запустила человека в космос?",
			"answer": "СССР"
		},
		{
			"question": "Какой химический элемент обозначается символом 'C'?",
			"answer": "Углерод"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Бразилии?",
			"answer": "Бразилиа"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Отцы и дети'?",
			"answer": "Тургенев"
		},
		{
			"question": "Какая планета в Солнечной системе имеет кольца?",
			"answer": "Сатурн"
		},
		{
			"question": "Какая самая длинная стена в мире?",
			"answer": "Китайская"
		},
		{
			"question": "В какой стране находится Великая пирамида?",
			"answer": "Египет"
		},
		{
			"question": "Какая планета самая горячая в Солнечной системе?",
			"answer": "Венера"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Биг Бен?",
			"answer": "Лондон"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Индии?",
			"answer": "Дели"
		},
		{
			"question": "Какая самая большая пустыня в мире?",
			"answer": "Сахара"
		},
		{
			"question": "В какой стране находится Эверест?",
			"answer": "Непал"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Евгения Онегина'?",
			"answer": "Пушкин"
		},
		{
			"question": "Какая планета самая дальняя от Солнца?",
			"answer": "Нептун"
		},
		{
			"question": "Какая планета в Солнечной системе красная?",
			"answer": "Марс"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Кремль?",
			"answer": "Москва"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Египта?",
			"answer": "Каир"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Маленького принца'?",
			"answer": "Экзюпери"
		},
		{
			"question": "Какая самая большая страна в Южной Америке?",
			"answer": "Бразилия"
		},
		{
			"question": "Какая самая холодная планета в Солнечной системе?",
			"answer": "Уран"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Лувр?",
			"answer": "Париж"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Турции?",
			"answer": "Анкара"
		},
		{
			"question": "Какая самая большая страна в Северной Америке?",
			"answer": "Канада"
		},
		{
			"question": "В какой стране находится Тадж-Махал?",
			"answer": "Индия"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Палату номер 6'?",
			"answer": "Чехов"
		},
		{
			"question": "Какая планета самая быстрая в Солнечной системе?",
			"answer": "Меркурий"
		},
		{
			"question": "Кто написал 'Зеленую милю'?",
			"answer": "Кинг"
		},
		{
			"question": "В каком городе находится Ватикан?",
			"answer": "Рим"
		},
		{
			"question": "Как называется столица Португалии?",
			"answer": "Лиссабон"
		},
		{
			"question": "Как называется круглый хлеб?",
			"answer": "Лепешка"
		},
		{
			"question": "Что пьют пчелы?",
			"answer": "Нектар"
		},
		{
			"question": "Какой орган в теле человека отвечает за кровообращение?",
			"answer": "Сердце"
		},
		{
			"question": "Как называется зимняя спортивная игра на льду с шайбой?",
			"answer": "Хоккей"
		},
		{
			"question": "Как называется транспортное средство, двигающееся по рельсам?",
			"answer": "Поезд"
		},
		{
			"question": "Как называется острый инструмент для резки бумаги?",
			"answer": "Ножницы"
		},
		{
			"question": "Чем дают растениям для прикорма?",
			"answer": "Удобрение"
		},
		{
			"question": "Какой орган в теле человека служит для дыхания?",
			"answer": "Легкие"
		},
		{
			"question": "Что живет в воде и дышит жабрами?",
			"answer": "Рыба"
		},
		{
			"question": "Какой драгоценный камень считается самым твердым?",
			"answer": "Алмаз"
		},
		{
			"question": "Как называется предмет, используемый для письма?",
			"answer": "Ручка"
		},
		{
			"question": "Что горит в небе и дает свет и тепло?",
			"answer": "Солнце"
		},
		{
			"question": "Какое животное бегает очень быстро?",
			"answer": "Гепард"
		},
		{
			"question": "Как называется прозрачное стекло?",
			"answer": "Окно"
		},
		{
			"question": "Что используют для разрезания хлеба?",
			"answer": "Нож"
		},
		{
			"question": "Какой цвет у листьев деревьев осенью?",
			"answer": "Желтый"
		},
		{
			"question": "Какой инструмент играет музыку с помощью струн?",
			"answer": "Гитара"
		},
		{
			"question": "Что используется для зажигания огня?",
			"answer": "Спичка"
		},
		{
			"question": "Что используется для замера времени?",
			"answer": "Часы"
		},
		{
			"question": "Какой напиток делают из сока винограда?",
			"answer": "Вино"
		},
		{
			"question": "Как называется устройство для проецирования изображений?",
			"answer": "Проектор"
		},
		{
			"question": "Какой газ используется для дыхания?",
			"answer": "Кислород"
		},
		{
			"question": "Что летает и пьет нектар?",
			"answer": "Колибри"
		},
		{
			"question": "Как называется деревянная палка для ходьбы?",
			"answer": "Трость"
		},
		{
			"question": "Какой инструмент используется для глажки одежды?",
			"answer": "Утюг"
		},
		{
			"question": "Что используется для ухода за волосами?",
			"answer": "Шампунь"
		},
		{
			"question": "Какой вид транспорта летает в небе?",
			"answer": "Самолет"
		},
		{
			"question": "Какой предмет используют для чистки пола?",
			"answer": "Швабра"
		},
		{
			"question": "Какой инструмент используется для рисования на бумаге?",
			"answer": "Карандаш"
		},
		{
			"question": "Что используется для нанесения краски на холст?",
			"answer": "Кисть"
		},
		{
			"question": "Как называется быстрое движение воздуха?",
			"answer": "Ветер"
		},
		{
			"question": "Что растет на поле и используется в хлебобулочных изделиях?",
			"answer": "Пшеница"
		},
		{
			"question": "Как называется прибор для просмотра мелких объектов?",
			"answer": "Лупа"
		},
		{
			"question": "Как называется предмет для приготовления кофе?",
			"answer": "Кофеварка"
		},
		{
			"question": "Что используется для защиты головы?",
			"answer": "Шлем"
		},
		{
			"question": "Как называется часть тела для сидения?",
			"answer": "Попа"
		},
		{
			"question": "Что используется для приведения в действие машины?",
			"answer": "Ключ"
		},
		{
			"question": "Как называется резиновая обувь для дождя?",
			"answer": "Сапоги"
		},
		{
			"question": "Что используется для варки воды?",
			"answer": "Чайник"
		},
		{
			"question": "Что используется для хранения одежды?",
			"answer": "Шкаф"
		},
		{
			"question": "Что используется для письма на доске?",
			"answer": "Мел"
		},
		{
			"question": "Что используется для создания музыки в рок-группе?",
			"answer": "Гитара"
		},
		{
			"question": "Как называется предмет, используемая для мытья рук?",
			"answer": "Мыло"
		},
		{
			"question": "Самый большой океан?",
			"answer": "Тихий"
		},
		{
			"question": "Самое крупное наземное животное?",
			"answer": "Слон"
		},
		{
			"question": "Самый древний город в мире?",
			"answer": "Дамаск"
		},
		{
			"question": "Самая маленькая птица?",
			"answer": "Колибри"
		},
		{
			"question": "Самая высокая точка Европы?",
			"answer": "Эльбрус"
		},
		{
			"question": "Самое глубокое озеро в мире?",
			"answer": "Байкал"
		},
		{
			"question": "Самый большой искусственный спутник Земли?",
			"answer": "МКС"
		},
		{
			"question": "Самый маленький материк?",
			"answer": "Австралия"
		},
		{
			"question": "Самый жаркий материк?",
			"answer": "Африка"
		},
		{
			"question": "Самая населенная страна в мире?",
			"answer": "Индия"
		},
		{
			"question": "Самый большой искусственный канал?",
			"answer": "Панамский"
		},
		{
			"question": "Что является самым высоким горным хребтом в мире?",
			"answer": "Гималаи"
		},
		{
			"question": "Какой самый распространенный цвет на флаге стран мира?",
			"answer": "Красный"
		},
		{
			"question": "Что используется для уборки снега?",
			"answer": "Лопата"
		},
		{
			"question": "Как называется длинная прямая дорога, которая соединяет города?",
			"answer": "Шоссе"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: H?",
			"answer": "Водород"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: He?",
			"answer": "Гелий"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Li?",
			"answer": "Литий"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: C?",
			"answer": "Углерод"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: N?",
			"answer": "Азот"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: O?",
			"answer": "Кислород"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Ne?",
			"answer": "Неон"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Mg?",
			"answer": "Магний"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Al?",
			"answer": "Алюминий"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Ca?",
			"answer": "Кальций"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Ti?",
			"answer": "Титан"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Ni?",
			"answer": "Никель"
		},
		{
			"question": "Что это за химический элемент: Zn?",
			"answer": "Цинк"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в амперах?",
			"answer": "Ток"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в герцах?",
			"answer": "Частота"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в метрах в секунду?",
			"answer": "Скорость"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в джоулях?",
			"answer": "Энергия"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в ваттах?",
			"answer": "Мощность"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в метрах квадратных?",
			"answer": "Площадь"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в литрах?",
			"answer": "Объем"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в градусах?",
			"answer": "Угол"
		},
		{
			"question": "Что измеряется в граммах?",
			"answer": "Масса"
		},
		{
			"question": "Что обрабатывает данные в компьютере?",
			"answer": "Процессор"
		},
		{
			"question": "Что используется для подключения компьютера к интернету?",
			"answer": "Модем"
		},
		{
			"question": "Что позволяет управлять компьютером через графический интерфейс?",
			"answer": "Мышь"
		},
		{
			"question": "Что представляет собой программное обеспечение для защиты компьютера?",
			"answer": "Антивирус"
		},
		{
			"question": "Что позволяет компьютеру передавать данные на большие расстояния?",
			"answer": "Сеть"
		},
		{
			"question": "Что является основным устройством для вывода текста и изображений?",
			"answer": "Монитор"
		},
		{
			"question": "Тебе никто не поверит, но игра говорит с тобой. Вопрос: ты кто?",
			"answer": "человек"
		},
		{
			"question": "Столица Швеции?",
			"answer": "Стокгольм"
		},
		{
			"question": "Столица Греции?",
			"answer": "Афины"
		},
		{
			"question": "Столица Австрии?",
			"answer": "Вена"
		},
		{
			"question": "Столица Чехии?",
			"answer": "Прага"
		},
		{
			"question": "Столица Польши?",
			"answer": "Варшава"
		},
		{
			"question": "Столица Венгрии?",
			"answer": "Будапешт"
		},
		{
			"question": "Столица Грузии?",
			"answer": "Тбилиси"
		},
		{
			"question": "Столица Израиля?",
			"answer": "Иерусалим"
		},
		{
			"question": "Столица Таиланда?",
			"answer": "Бангкок"
		},
		{
			"question": "Как называется жанр игр, где нужно развивать своего персонажа и прокачивать навыки?",
			"answer": "РПГ"
		},
		{
			"question": "Какой жанр игры включает военные сражения и стратегическое мышление?",
			"answer": "Стратегия"
		},
		{
			"question": "Как называется хищная птица, способная поворачивать голову на 180 градусов?",
			"answer": "Сова"
		},
		{
			"question": "Как называется самое большое животное на Земле?",
			"answer": "Кит"
		},
		{
			"question": "Как называется дикий кот с пятнистой шерстью?",
			"answer": "Леопард"
		},
		{
			"question": "Как называется дикий кот с полосатой шерстью?",
			"answer": "Тигр"
		}
	]
}